# API-service

Тестовое задание в компанию SibDev на должность VueJS-developer

## Описание проекта

### Установка

Для запуска проекта в локальной сети необходимо установить пакеты `vue-cli` и `json-server`, а затем в корневой папке проекта написать:
```
npm run serve
json-server --w db.json
```

### Регистрация и авторизация

- По кнопке меню **Sign up** можно зарегистрировать аккаунт, при этом пароль должен состоять как минимум из 1 символа, а логин - быть уникальным.
- По кнопке меню **Sign in** можно войти в свой аккаунт.

### Пользователи

У каждого аккаунта есть свои пользователи. Один пользователь может быть привязан только к одному аккаунту.
По кнопке **Add** произойдет переход на страницу создания пользователя. У него заполняется имя, возраст и раздел "About", а инициалы заполняются автоматически по первой букве каждого слова в имени. Выбор пользователя сохраняется в состоянии приложения.

### Карточки

Карточки с публичными API подгружаются один раз при обновлении страницы с `https://api.publicapis.org/entries?category=test&auth=null`. Для каждого из полученных API я вручную прописал путь для получения данных, а так же удалил нерабочие ссылки. В итоге получился набор из 8 различных API. 3 случайные API показываются в виде карточек у пользователя. При клике на карточку происходит переход на страницу с выбранным API, автоматически делается предустановленный запрос и результат корректно выводится на страницу вне зависимости от того, какие данные были получены - массив, объект или изображение. Так же по ссылке в нижней части карточки можно перейти на страницу руководства данного API.

###  Настройки

Чтобы отредактировать пользователя, необходимо выбрать его в меню сверху и нажать кнопку **Settings**. Валидация такая же, что и при создании.

## Использованные технологии

Проект был сделан с использованием `Vue-cli` для Front-end части и `json-server` для Back-end. Токен, доступные пользователи и ID аккаунта записываются в localStorage и при каждом переходе проверяется их корректность. При попытке изменить ID или токен система автоматически выйдет из аккаунта.
Из библиотек я использовал `jQuery` для ajax-запросов и `element-io` для верстки. Весь остальной код был написан на `JavaScript ES6`.